# Simple Shell with I/O redirection

## Описание

Эта задача - продолжение предыдущей. Теперь мы предлагаем вам реализовать шелл с перенаправлением ввода/вывода в/из файла.

Будем говорить, что команда требует _перенаправления вывода_, если в начале некоторого слова команды присутствует символ `>`. Вывод необходимо перенаправить в файл, расположенный по пути, записанном в следующем слове команды. Примеры:

```
echo foo >myfile
echo foo > myfile
echo >myfile foo
>myfile echo foo
> myfile echo foo
```

Все эти команды эквивалентны. Результатом работы каждой из этих команд должно быть появление файла `myfile` с содержимым `foo` в текущей рабочей директории. Если такой файл уже существует, его содержимое должно быть перезаписано. Обратите внимание, что:

* Требование о перенаправлении вывода может встречаться в любом месте команды;
* Символ `>` может отделяться пробелом от имени файла, следующего за ним, а может не отделяться.

Полностью симметрично введём понятие _перенаправления ввода_. Если команда требует перенаправления ввода, то вместо stdin шелла на вход подпрограмме должно подаваться содержимое указанного файла. Перенаправление ввода указывается символом `<`. Примеры:

```
cat <myfile
cat < myfile
<myfile cat
< myfile cat
```

В результате выполнения каждой из этих команд шелл должен напечатать содержимое файла `myfile`.

## Реализация

* Чтобы открыть файл, используйте `open` с соответствующими флагами;
* Чтобы получить номера дескрипторов stdin и stdout, используете макросы `STDIN_fileno` и `STDOUT_fileno`;
* Чтобы создать копию файлового дескриптора `old` со зачением `new`, используйте `dup2(old, new)`. Заметьте, что если `new` уже был открытым фаловым дескриптором, то этот дескриптор будет закрыт.

### Использование `FILE*` и связанных функций
Если хотите, вместо системных вызовов можете использовать функции стандартной библиотеки: `fopen` и `freopen`, а также объекты `stdin` и `stdout`.
Такое решение считается валидным, но мы советуем использовать системные вызовы напрямую, т.к. такой опыт вам будет более релевантен вдальнейшем.
Смешивать `open`/`dup2`/`close` с `fopen`/`freopen` не рекомендуется, если только вы не уверены на 100% в том, что делаете.

## Особые случаи

* Если в команде присутствует более одного перенаправления ввода или более одного перенаправления вывода, выведите `Syntax error`;
* Если после символа перенаправления не следует слово, обозначающее имя файла (например, `cat <` или `cat > <file`), выведите `Syntax error`;
* Если файл, указанный в качестве источника ввода, не может быть открыт на чтение (не существует или у пользователя не хватает прав), выведите `I/O error`;
* Если файл, указанный в перенаправлении вывода, не может быть открыт на запись, выведите `I/O error`;
* Если вы обнаружили `Syntax error`, не надо выводить `I/O error`.

## Токенизатор

По сравнению с прошлой задачей, токенизатор стал несколько сложнее. Теперь у токена есть тип:

* `TK_WORD` - слово;
* `TK_INFILE` - символ `<`;
* `TK_OUTFILE` - символ `>`;

## Сборка и тестирование

* `make build` собирает бинарник;
* `make` запускает тесты (локально);
* `../submit.py` отправляет решение для проверки на сервере (перед этим надо настроить `git` - см. страничку на вики).
